[魚革]梁天琦指向前衝是「無可奈何跟大隊」

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，梁天琦今繼續接受盤問。控方指黃台仰大叫「3、2、1、衝」，根本與選舉遊行無關。梁同意，坦言不同意有關做法，但當時心情緊張「冇諗咁多」。他聽到黃台仰大叫「準備、準備」時已有想過大家會向前衝，惟當時只是「無可奈何跟大隊」，因他一心只想留在原地，讓警察主動走過來清場，而非主動衝擊，自己當時亦沒可能離開，「因為我做候選人，冇可能人哋向前，我就向後，同埋個個關頭冇諗咁多」。

控方再指出梁現時說法只屬開脫，梁否認並稱：「因為衝過去係冇意思，係送死，結果都係一樣。因為全副武裝嘅警察一定有能力將我哋驅散。」
控方指出當晚曾有警察上前與黃台仰交談，惟對方完全沒提過選舉遊行一事，只是叫警方離開。梁表示當晚他不知道有此一幕，亦不知道何以黃台仰沒就遊行一事尋求警方協助。控方反問梁與黃同為本民前發言人，會否對黃的舉動感到奇怪？梁直言：「有啲奇怪，但我唔知佢點解冇講。我覺得如果鍾沙展想搵人聯絡，佢其實應該搵我，因為我先係候選人。」

控方再指出，本民前當晚的行動目的是保護本土特色，聲稱舉辦一個少過30人的選舉遊行只是煙幕。梁不同意，「係當晚我見到警方行動升級，臨急諗出嚟保護市民」。控方反問會否覺得市民離開，才是保護市民的最好辦法？梁直言「佢哋離開就最好，咩事都唔會發生」，但亦反問控方：「點解每一年大家都可以咁做（小販擺賣），但今次就要用晒全副武裝去阻止呢件事？我覺得係唔合理。」

控方反駁指當時近凌晨一時，根本就沒人在街「篤魚蛋」。梁表示不知道，但重申警方推高台前，其實有為數不少的市民仍在「篤魚蛋」，只是有部份人可能因為警察的行動而離開。控方指出梁當時其實希望鼓勵群眾留低，與本民前一同對付警察，梁不同意。
梁承認與黃台仰同為發言人，但當晚想法有點背道而馳，坦言不同意黃主動用武力衝擊警方，因為他認為用武力對抗警察是「無意思」、「送死」。雖然兩人當時身處位置相近，但梁與黃沒有共識下一步將會怎樣做，他亦沒有詢問黃。

控方反問梁是否置身當時環境，沒有辦法不向前衝？梁表示同意，「因為嗰陣已經講咗會繼續選舉遊行，呢啲說話係收唔返」。控方再稱梁可以離開，梁僅表示「好難」，並指「而且倒數已經完，我知道警察會準備過嚟，個一刻係好緊張」。